\documentclass[12pt]{article}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
 % un package
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

%\usepackage{layout}
\usepackage{geometry}%disopsition
%\usepackage{setspace}%interligne
	
\usepackage{soul}%sousligner le txt
\usepackage{ulem}%barrer du txt
%\usepackage{eurosym}%symbole euro

%\usepackage{charter}
%\usepackage{newcent}
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{mathpazo}bug
%\usepackage{mathptmx}%pak de polices

\usepackage{xcolor}

\usepackage{url}%afficher les url
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{verbatim} %bout de codes
%\usepackage{moreverb}

\usepackage{listings}%les lstes
%\usepackage{fancyhdr}%entetes et pieds de pages custom
%\usepackage{wrapfig}%insertion d'images (ne pas utiliser)
%\usepackage{graphicx}%travailler sur les images

%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}%couleur dans un tableau

\usepackage{array}
%les math
\usepackage{amsthm}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{bbm}
\newcommand{\Co}{\mathbbm{C}}
\newcommand{\R}{\mathbbm{R}}
\newcommand{\N}{\mathbbm{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbbm{Z}}
\newcommand{\pe}{\leqslant}
\newcommand{\eg}{\geqslant}

\newtheorem{definition}{Définition}

\newtheorem{propriete}{Propriété}

\geometry{margin=0.45in}

\newtheorem*{proposition}{Proposition}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}
\newtheorem*{lemme}{Lemme}
%%%%%% commence ici%%%%%%

\title{chapitre 3 : topologie de $\R^n$}
\author{}
\date{}

\begin{document}
		\maketitle
		\section{normes}\label{label}
			\begin{definition}[normes]
				Soit $E$ un espace vectoriel sur $\R$ (on peut travailler avec $\Co$ aussi) \\
				Une norme sur $E$ est une application $N:E\to\R_+$ satisfesant aux 3 axiomes suivants
				\begin{itemize}
					\item $\forall x\in E \forall\lambda\in\R, N(\lambda x)=|\lambda] N(x)$
					\item $\forall x,y\in E N(x+y)\pe N(x)+N(y)$
					\item $\forall x\in E N(x)=0\Lefrightarrow x=0_{E}$
				\end{itemize}
			\end{definition}
		on definit : $\forall a\in\R^n, a=x_1+x_2+\hdots x_n, x_i\in\R$
			\[
				||a||_\infty=max(|x_1|,|x_2|,\hdots,|x_n|)
			\]
			\[
				||a||_p=\left(\sum_{j=1}^n|x_i[^p\right)^\frac{1}{p}
			\]
			1 et 2 sont deux cas particuliers (2) est la norme euclidienne
		\section{distances}\label{label}
			si $X$ est un ensemble, une distance sur $X$ est une appication
			\[
				d:X\times X\to\R_+
			\]
			verifie 3 propriete :
			\begin{itemize}
				\item $\forall (x,yà)in X^2d(x,y)=0\Lefrightarrow x=y$
				\item $\forall (x,y)\in X^2 d(x,y)=d(y,x)$
				\item $\forall (x,y,z)\in x^3 d(x,z)\pe d(x,y)+d(y,z)$
			\end{itemize}
			
		\section{topoligie sur $\R^n$}\label{label}
			On choisit une norme sur $\R^n$ qui remplace la valeur absolie sur $\R$ on a beaucoup de choix de normes (elles conduisent à la meme topologie) mais le choix n'a pas d'importance, on prendra $||.||_\infty$
			\subsection{suites de $\R^n$}\label{label}
			$\{x_k\}_{k\in\N\}$  avec $x_k\in\R^n$ 
			$x_k=(x_k^1, x_k^2,\hdots, x_k^n),\, x_k^n\in\R$
		\begin{definition}[convergente]
			CV $\{x_k\}_{k\in\n}$ converge vers $x\in\R^n$ si 
			\[
				\forall\eplsilon>0 \exists N\in\N,\forall k\ge N,\;||x_k-x||_\infty<\epsilon
			\]
		\end{definition}
		\begin{definition}[suite de cauchy]
			\[
				\forall\eplsilon>0 \exists N\in\N,\forall k\ge N,\forall l\ge N,\;||x_k-x_l||_\infty<\epsilon
			\]
		\end{definition}
		je ne prend pas la suite du cours (ca redefinit les notions de $\R$ dans $\R^n$
\end{document}
